\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{graphicx}
%\graphicspath{{Figures/.}}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{url}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{caption, subcaption}
\usepackage{multirow}
\usepackage[top=1in, bottom=1in, left=1in, right=1in]{geometry}

%%%%%%% Commandes pour CR %%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\bitem}{\begin{itemize}}
\newcommand{\eitem}{\end{itemize}}
\newcommand{\benum}{\begin{enumerate}}
\newcommand{\eenum}{\end{enumerate}}
\newcommand{\Temp}{T\up{$\circ$}~}
\newcommand{\ds}{\displaystyle}
\newcommand{\tw}{\textwidth}
\newcommand{\beq}[1]{\begin{equation}\label{#1}}
\newcommand{\eeq}{\end{equation}}
\newcommand{\s}[1]{\section{#1}}
\renewcommand{\sb}[1]{\subsection{#1}}
\newcommand{\sbsb}[1]{\subsubsection{#1}}
\newcommand{\pForest}{\textbf{p4est}}
\newcommand{\pForestEst}{\textbf{P4ESTest}}
\newcommand{\B}{\textbf{B}}
%%%%%%% Commandes Spécifiques à ce CR %%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\title{Avancement jour par jour du Cemracs14}

\author{F. Drui, A. Fikl, A. Larat et V. Le Chenadec}

\begin{document}

\maketitle

\section{Lundi 28 juillet}

\subsection{Travail effectué avant l'arrivé au CIRM}

En amont du Cemracs, nous avons travaillé sur l'adaptation du code d'Alex aux simulations multiphasiques. Ce qui a été fait~:
\bitem
  \item Compilation de \pForest, libsc et \pForestEst~sur nos machines personnelles, sur Igloo et sur Poincaré;
  \item Implémentation de structures vectorielles dans le code d'Alex pour pouvoir gérer jusqu'à 6 variables par cellules (en dur);
  \item \textbf{Cas Test -1~:} advection exacte d'un profil multivarié quelconque. OK;
  \item Implémentation du solveur de Riemann par relaxation de la pression dans le cadre à l'équilibre ($\epsilon = 0 \Rightarrow p_1 = p_2$);
  \item \textbf{Cas Test 0~:} advection d'une perturbation en $\alpha$ dans le cadre CVV. 2D et 3D fonctionnent. Des courbes de performances ont été produites,
    voir Figures \ref{fig:ErrRefine}, \ref{fig:CPUErrL1} et \ref{fig:CPUErrL2}.
    On peut y noter que pour un même niveau de plus petites cellules, l'erreur (en norme L1 ou L2) est très proche de l'erreur pour un raffinement du maillage uniforme (voir Figure \ref{fig:ErrRefine}).
    De plus, pour une même précision (même ordre d'erreur L1 ou L2), les temps de calcul lorsque le maillage est adapté sont plus petits que lorsque le maillage est uniforme (Figures   \ref{fig:CPUErrL1} et \ref{fig:CPUErrL2}).
    Les résultats sont encourageants, malgré quelques points mals compris.
\eitem

\begin{figure}[!ht]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.8\tw]{Figures/Erreur-MaxLevel.png}
    \caption{\label{fig:ErrRefine} Erreur(RefinementLevel) \footnotesize{Erreur en norme L1 (symboles colorés) et norme L2 (symboles blancs) du cas test 0 2D (10s d'advection d'une perturbation continue en $\alpha$) en fonction du niveau de raffinement de la plus petite maille, pour différents niveaux d'adaptation : 0 lorsque le maillage est uniforme, 1 lorsque l'adaptation se fait avec un niveau de raffinement, etc.}}
  \end{center}
\end{figure}
\begin{figure}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.8\tw]{Figures/CPUTime-L1.png}
    \caption{\label{fig:CPUErrL1} CPUTime(L1Error) \footnotesize{Temps de calcul du cas test 0 en 2D pour une précision donnée (erreur en norme L1) et pour différents niveaux d'adaptation.}}
  \end{center}
\end{figure}
\begin{figure}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.8\tw]{Figures/CPUTime-L2.png}
    \caption{\label{fig:CPUErrL2} CPUTime(L2Error) \footnotesize{Temps de calcul du cas test 0 en 2D pour une précision donnée (erreur en norme L2) et pour différents niveaux d'adaptation.}}
  \end{center}
\end{figure}

\subsection{ToDo list des prochains jours}

Pour les prochains jours, il faudrait finaliser les points suivants~:
\bitem
  \item Analyse des performances en 3D~;
  \item Améliorer le critère de raffinement ($\epsilon = f(\nabla\rho)$). Il faudrait reprendre la litérature qu'Alex connaît, faire une liste de
    critères disponibles, éventuellement en imaginer d'autres plus adaptés. Il faudra in fine s'intéresser à l'application du critère en vectoriel
    (application sur une variable au choix $\rho,\;\alpha,\; p,$ etc.);
  \item Passer au Cas Test 1: SOD;
\eitem

\section{Mercredi 30 Juillet}

\subsection{Travail Effectué depuis lundi}
\bitem
\item Nous avons bien galéré à installer \pForestEst~sur Igloo, malgré l'aide précieuse rédigée par Vincent.
  Sur Igloo, il faut faire bien attention à compiler toutes
  les dépendances de \pForestEst~(zlib, lapack, hdf5, lua, \pForest) avec le même compilateur.
  Nous avons fait le choix de compiler avec les outils Intel (icc, ifort)
  et en mode RELEASE. Nous avons commenté le wiki de Vincent autant que possible, mais je ne suis pas sûr qu'un nouvel utilisateur puisse s'en sortir sans autant
  d'effort que nous en avons fourni. Au final, Florence et Adam ont une version fonctionnelle de \pForestEst~sur Igloo. Alex n'a pas eu de problème particulier pour
  installer le code sur Poincaré.
\item Nous avons implémenté de nouvelle connectivité qui permettent de faire des cas test sur autre chose que le simplexe $[0,1]^d$. Il faudrait voir pour traiter
  des disques, voire des maillages structurés quelconques généré par ailleurs. Visiblement cette fonctionnalité, basée sur le format de maillage d'ABAQUE, est
  maintenant disponible dans \pForest. Il faudrait voir ce qu'on peut en faire. Surtout qu'on ne générera pas les maillages avec ABAQUE, mais plutôt GMESH.
\item Nous avons détecté un bug du code ou de \pForest, apparaissant visiblement dans les coins entre une condition limite (périodique) et l'interface
  entre deux arbres. La traque est en marche.
\item Le cas test de SOD a été implémenté, testé en 2D. Niveau de raffinement 3 à 10, indicateur de raffinement Kouglov. Très bon comportement pour le moment.
  On n'a pas d'idée quant à la performance et la précision du résultat. Faudrait essayer $\lambda = 0.0$ et non pas $\lambda = 10^{-7}$. Ça devrait marcher pareil.
  Voir Figure \ref{fig:SOD}
\eitem

\begin{figure}[!ht]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.9\tw]{Figures/Sod_Level3-10.png}
    \caption{\label{fig:SOD} Cas test de SOD (voir CVV pour les conditions initiales).
    Moment ($\rho u$) selon l'axe X divisée par 100 pour le rescaling au temps t=0.03s (comme CVV). Refinement levels 3$\rightarrow$10.}
  \end{center}
\end{figure}
%
%\begin{figure}
%  \begin{center}
%  \begin{tabular}{cc}
%    \multirow{2}{*}{
%      \includegraphics[width=0.6\tw]{Figures/SOD2-rho.png}\\
%      \subcaption{Densité $\rho$ du mélange.}}
%      & \subfloat[Fraction volumique $\alpha$ du gaz.]{
%      \includegraphics[width=0.6\tw]{Figures/SOD2-alpha.png}} \\
%      & \subfloat[Vitesse $u$ suivant la direction $x$.]{
%      \includegraphics[width=0.6\tw]{Figures/SOD2-velocity.png}}\\
%      \end{tabular}
%  \end{center}
%\end{figure}





\subsection{Prochains Objectifs et idées plus ou moins farfelues}

\bitem
  \item Implémenter correctement les conditions limites avec une étiquette pour chacune des faces du bord;
  \item Trouver le petit bug sur lequel bosse Alex;
  \item SOD 1 en 3D;
  \item Cas test SOD2 avec apparition du vide;
  \item Gestion de géométrie plus complexes qu'un cube;
  \item Regarder les équations de la MHD et envisager des simulations avec application aux plasma;
  \item Ordre 2 avec limitation min-mod et double min-mod. Attention à l'erreur de splitting;
  \item DG~????.
\eitem

\section{Lundi 4 Août}

\subsection{Travail achevé ou en cours}

\bitem
  \item SOD1 3D. Le calcul passe mais les fichiers d'output furent énormes (1.4G0 par pas de temps),
  \item Réduction de la taille des output (À TESTER):
  \bitem
    \item HDF5 Compression: semble mort si l'output se fait en parallèle. À creuser avec Matthieu Boileau ou Thomas Schmitt.
    \item Sortie en single précision. Au choix dans les paramètres d'input.
    \item Choix des variables outputées. On peut sortir indépendamment $\rho$, $\rho u$, $procID$, $treeID$, etc.
  \eitem
  \item Bug du "\textit{balance}" résolu. Le problème était dans la définition de la connectivité. On ne déclarait pas les "\textit{corners}". You need
    to declare corners belonging to multiple trees.
  \item Lecture Maillage sous le format standard ABAQUS. Possible de générer de tels maillages avec \textbf{GMSH}. La lecture du maillage est ok
    dans \pForest. Adam a rajouté une procédure de lecture d'étiquette pour les conditions limites. Toute face du bord étiquetée $0$ se verra affecter un
    "\textit{ghost-layer}" vide. Toute face étiquetée $i\neq0$ est une face périodique qui s'apparie avec l'autre face du maillage également
    étiquetée $i$. Elle se voit affecter un "\textit{ghost-layer}" égal au layer de bord de sa face-s\oe ur.

    Cette partie reste à terminer et vérifier (TODO!!!).
  \item SOD2: le cas test est implémenté et semble fonctionner correctement, voir Figure \ref{fig:SOD2-1} et \ref{fig:SOD2-2}.
    Des oscillations de pression au zéro machine sont observées. Ça devrait
    disparaître avec la nouvelle version de fichiers de sortie en single precision.

    On s'est posé la question de la solution exacte du problème de Riemann associé au SOD2. En fait, il s'agit d'Euler avec une loi de pression barotrope.
    Il serait intéressant de résoudre complétement ce problème (Caractéristiques, Invariants de Riemann, etc...)
  \item Florence s'est assurée que le code fonctionne avec des valeurs de $\alpha$ exactement égales à $0$ ou $1$ dans la condition initiale. On peut
    donc faire du fluide pur.
\eitem

\begin{figure}[!ht]
\begin{minipage}[c][8.5cm][t]{.5\textwidth}
  \vspace*{\fill}
  \centering
  \includegraphics[width=0.97\tw]{Figures/SOD2-velocity.png}
  \subcaption{$\rho u$ suivant la direction $x$.}
  \label{SOD2-velocity}
\end{minipage}%
\begin{minipage}[c][8.5cm][t]{.5\textwidth}
  \vspace*{\fill}
  \centering
  \includegraphics[width=0.97\tw]{Figures/SOD2-alpha.png}
  \subcaption{Fraction volumique $\alpha$ du gaz.}
  \label{SOD2-alpha}\par\vfill
\end{minipage}
  \caption{\label{fig:SOD2-1}Test SOD2 après $0.3s$ de simulation.}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
  \vspace*{\fill}
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\tw]{Figures/SOD2-rho.png}
  \caption{\label{fig:SOD2-2} Densité $\rho$ du mélange.
    Test SOD2 après 0.3 s de simulation, avec la condition initiale:
    $\alpha = 0$, $v_l=-0.2$ m/s, $v_r = 0.2$ m/s.}
\end{figure}

\subsection{TODO List}

\bitem
  \item Refaire SOD3D avec les nouveaux fichiers de sortie;
  \item Finir lecture des maillages sous le format ABAQUS;
  \item Implémenter des Conditions Limites correctes. Pour l'instant on gère les conditions périodiques mais on ne fait rien aux parois extérieures étiquetées $0$.
  \item Implémenter le terme de gravité;
  \item Cas Test 3: Sloshing box;
  \item Cas Test 4: Sloshing Wedge;
  \item Résoudre le problème de Riemann pour le système CVV-0 $\Leftrightarrow$ Euler avec loi de pression barotrope;
  \item Regarder les équations conservatives de la MHD idéale et des schémas VF associés. Peut-être se renseigner sur un schéma de relaxation qui serait
    déjà implémenté;
  \item Ordre 2 limité;
  \item $p-k$-refinement.
\eitem

\section{Vendredi 8 Août}

Some of the work from the past week:
\bitem
    \item Adam implemented order 2!
    \item Initially with a simple minmod limiter and then we added
    5-6 different limiters to see the differences. It doesn't work
    correctly yet, so actual comparisons are pending.
    \item A big problem seems to be the visualization. Should look into the
    client-server mode of paraview and visit.
    \item Paraview has a really dumb bug with hdf5+xmdf: when doing a time
    series it does not free the memory from the previous frame, so it eventually
    blows up with big files + big tmax. Visit works well.
    \item Florence tried another test case with a falling bubble of water into
    a pond. There seem to be some problems when the velocity is bigger than
    the sound velocity. More tests are necessary to see what's going on.
    \item Florence also added gravity. Uses Godunov Splitting, might be a good
    idea to pass to Strang Splitting after we have a working order 2.
    \item Implemented boundary conditions.
    \item Tested various versions of the dam break since we have gravity now.
\eitem

\subsection{Conditions aux limites}

Boundary conditions were implemented in \texttt{p4estest}. They work very
similarly to how initial conditions are defined. The user has to specify
a function with a header like:

\begin{verbatim}
typedef void        (*boundary_init_t) (p4est_t * p4est,
                                        p4est_topidx_t which_tree,
                                        p4est_quadrant_t * q,
                                        int face, qdata_t * data);
\end{verbatim}

This basically gives all the information that is available in the mesh and lets
the user decide what to create on the other side. A key was added to the
configuration file that specifies the boundary condition, called \textbf{boundary}.
We have already implemented homogeneous Dirichlet, Neuman and walls (normal
velocity is inverted).

The boundary conditions are called when using the functions
\texttt{quadrant\_face\_neighbor} or \texttt{mesh\_face\_neighbor\_data}. In
the case of a custom boundary, the \texttt{qdata\_t} is allocated in those
functions and has to be deallocated afterwards. See \texttt{scheme\_suliciu.c}
for how they are used.

Some improvements are probably possible.
\bitem
    \item Add an extra argument for the time to the boundary function.
    Necessary for sloshing.
    \item Allocate all the extra memory we need before starting the iteration.
    It's a good idea to avoid frequent malloc + free.
\eitem

\subsection{Order 2}

TODO

\subsection{Dam Break}

We jumped over the sloshing because it requires more complex geometries (weird
triangle) and went directly for the dam break (see Figure~\ref{fig:dam1} and
\ref{fig:dam2}).

\bitem
    \item The boundary conditions seem to be correctly implemented.
    \item The result is not completely wrong, but it does seem a little
    un-physical.
    \item The refinement seems to be keeping up quite well. Some more advanced
    refinement criteria would probably work better (at the moment we're only
    looking at the density gradient).
    \item Definitely needs more work.
\eitem

\begin{figure}[!ht]
\begin{minipage}[c][8.5cm][t]{.5\textwidth}
  \vspace*{\fill}
  \centering
  \includegraphics[width=0.97\tw]{Figures/DamBreak1.png}
  \subcaption{$\rho$ à $t = 0.45 / 2.0$.}
  \label{fig:dam1}
\end{minipage}%
\begin{minipage}[c][8.5cm][t]{.5\textwidth}
  \vspace*{\fill}
  \centering
  \includegraphics[width=0.97\tw]{Figures/DamBreak2.png}
  \subcaption{$\rho$ à $t = 1.83 / 2.0$.}
  \label{fig:dam2}
\end{minipage}
\caption{Le dam break avec un niveau min $7$ et max $11$ de raffinement.}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.7\tw]{Figures/DamBreakMesh.png}
    \caption{Maillage à $t = 1.83$.}
    \label{fig:damnmesh}
  \end{center}
\end{figure}

\subsection{TODO}

\bitem
    \item Sloshing is still on the list. It should be rather easy to get it done
    in the simple $[0, 1]^d$ square.
    \item Order 2 doesn't quite work well. There are some weird deformations
    on the edge.
    \item While doing the modifications for second order, we seem to have
    messed up the first order a little. First guess is that it has to do with
    how we handle neighbors of different sizes.
    \item Since most of the test cases were implemented we should start thinking
    about some performance tests and stuff like that.
    \item ??
\eitem

\section{Mardi 19 août}

\subsection{Travail effectué par Florence seule}

\bitem 
  \item Ordre 2: 
    \bitem 
    \item Test advection gaussienne. Semble fonctionner sur maillage AMR, avec un bon critère de raffinement. Faire les test de convergence. 
    \item Des limiteurs variés ont été implémentés (MinMod/MC/Superbee/Smart, \dots).
    \eitem
  \item Sod2: on voit apparaître des oscillations dans la zone de détente. C'est le cas également à l'ordre 1. À étudier~!
\eitem 

\subsection{Retour sur les TODO list précédentes}

Travail effectué:
\bitem
  \item Conditions limites par Alex. 
  \item Gravité par Florence en splitting d'opérateur. 
  \item Ordre 2, partiellement. 
  \item Abaqus Mesh Files: Abandon. 
  \item Remarque d'Alex: les changements de l'ordre 2 ont affecté l'ordre 1. En fait il s'agit 
    du critère de raffinement qui a été modifié pour l'ordre 2. Le bug a été réparé. 
\eitem

Reste à faire:
\bitem 
  \item Sod3D avec les nouvelles sorties de fichiers,
  \item Cas Test 3 et 4: Sloshing en box ou Wedge. Surtout le 3 puisqu'on a une solution exacte. 
  \item Résolution du problème de Riemann pour Euler Barotrope.
  \item Faire un dossier de cas tests avec les fichiers associés et les pusher sur le répo. 
  \item Équations de la MHD\dots~ La condition $\nabla\cdot\B = 0$ va être difficile à maintenir. 
  \item Ordre 2: Finir. 
  \item Tests de performances:
  \bitem 
    \item Scalabilité du code tel quel. Forte et faible. 
    \item Comparer la performance par rapport à p4estest uniforme.
    \item voir avec Vincent pour un code optimisé. 
  \eitem
\eitem


\end{document}
